A6000 換機

用左部A6000配2枝Kit lens幾年
想轉機 影風景多
巴絲有冇建議應該轉邊部？
定係買枝新鏡？

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【置頂】【行動po求推】好㷫呀！警曱向人群舉槍，聽日同我即刻行動。而嚟緊嘅行動係1223stuck稅局

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

問
1. 部機有無唔滿意既地方想換
2.兩支鏡既畫質可接受？
3.係咪都要番呢個size ?機or 鏡

影風景就換支1655 2.8

1. 機身其實唔係好識分，最主要係鏡頭唔夠wide
2. 對我黎講可接受，但宜家返工有budget可以upgrade
3. 想要返Sony A-series

咁可以唔使換機
鏡可以考慮16-55鏡皇 , 差一級16-70 f4 , wide 唔使諗10-18oss

玩aps sony 一定要試支24 za

唔該巴打 我再上網睇下佢地啲分別先

上A7M3

一係就買16－55 ／ 16－35

A73唔洗煩，係啲鏡貴

加環玩M focus,平到笑

乜嘢sony a series? 講緊full frame （A7果堆）
定係已經停產既A mount 機？

Alpha唔太熟相機 sorry

換鏡頭果堆全部都叫Alpha 架啦即係你而家部a6000 都係alpha

我知 我岩岩講得衰

A7iii已經萬六 仲要換鏡 好貴

11 12k都有啦

首先睇返想唔想KEEP同等方便程度/重量，同埋重新適應介面

同巴打你一樣用過A6000+雙鏡KIT一段時間
用左一年幾買左SEL24F18Z，色水+效果正好多，好滿足
後來心郁手痕上FF機A7R2，但果時預算有限剩係配咗支SEL24240
感覺成像唔夠SEL24F18Z靚，而且機鏡重咗貴咗，個FEEL好麻麻
最後洗濕咗頭索性慢慢儲錢買GM鏡算，睇得出分別之後放唔低

如果而家俾我再揀
機身會UPGRADE到A6400（A6600太貴，A6100同A6400價錢太近）
鏡就一定會買SEL70350G，然後睇剩低預算，諗下SEL1018+SEL24F18Z，或者一支SEL1655G頂曬全焦段

多謝巴打意見
SEL70350G我都有諗過 遲下出國影wildlife

可惜成像唔夠闊係APSC機天生弱點，鏡頭等效焦段要乘大1.5倍

如果要闊過KIT鏡（16mm，等效24mm起），起碼都要老蛙支9mm F2.8或者Touit 12mm F2.8，但兩支都手動鏡，而且老蛙黑角都幾明顯

原廠SEL1018都唔錯，恆定光圈F4影風景都足夠，影星空就勉強D
勝在可以去SHOWROOM慢慢試

如果要比以前闊又有大光圈要求，理論上就要上FF機了

用長焦鏡影風景有另一種味道，慢慢感受
其中一個會令我肯俾錢試新鏡+買新機原因，就係發覺用SEL55210影人影景好有意思，新手唔識嘢時慣性唔諗就長插SEL1655
而家用FF機，長焦鏡一定係旅行必備，反而廣角或者標準鏡唔到要用時都唔想換

touit 12 係自動鏡

sorry 記錯

其實A6000 A6400個series有咩分別？啲spec幾乎一樣咁濟 係啲相sharp啲

發色好左，對焦快左可靠左，可以wifi傳4k片到手提

有冇巴打知SEL70350G SEL70300G分別係咩？
350係APS-C
300係FF
但係睇佢個相容性 A6000&A6400用350都係「相容，但有限制」
反而用300又完全相容